# Argo-Nezha-Service-Container

Nezha server over Argo tunnel 
使用 Argo 隧道的哪吒服务端

* * *

# 目录

- [项目特点](README.md#项目特点)
- [准备需要用的变量](README.md#准备需要用的变量)
- [PaaS 部署实例](README.md#PaaS-部署实例)
- [VPS 部署实例](README.md#VPS-部署实例)
- [客户端接入](README.md#客户端接入)
- [SSH 接入](README.md#ssh-接入)
- [自动还完备份](README.md#自动还完备份)
- [手动还完备份](README.md#手动还完备份)
- [鸣谢下列作者的文章和项目](README.md#鸣谢下列作者的文章和项目)
- [免责声明](README.md#免责声明)

* * *

## 项目特点:
* 适用范围更广 --- 只要能连通网络，就能安装哪吒服务端，如 Nas 虚拟机 , Container PaaS 等
* Argo 隧道突破需要公网入口的限制 --- 传统的哪吒需要有两个，一个用于面板的访问，另一个用于客户端上报数据，本项目借用 Cloudflare Argo 隧道，使用内网穿透的办法
* IPv4 / v6 具备更高的灵活性 --- 传统哪吒需要处理服务端和客户端的 IPv4/v6 兼容性问题，还需要通过 warp 等工具来解决不对应的情况。然而，本项目可以完全不需要考虑这些问题，可以任意对接，更加方便和简便
* 一条 Argo 隧道分流多个域名和协议 --- 建立一条内网穿透的 Argo 隧道，即可分流三个域名(hostname)和协议(protocal)，分别用于面板的访问(http)，客户端上报数据(tcp)和 ssh（可选）
* Nginx 反向代理的 gRPC 数据端口 --- 配上证书做 tls 终结，然后 Argo 的隧道配置用 https 服务指向这个反向代理，启用http2回源，grpc(nezha)->h2(nginx)->argo->cf cdn edge->agent
* 每天自动备份 --- 北京时间每天 4 时 0 分自动备份整个哪吒面板文件夹到指定的 github 私库，包括面板主题，面板设置，探针数据和隧道信息，备份保留近 30 天数据；鉴于内容十分重要，必须要放在私库
* 手/自一体还完备份 --- 每分钟检测一次在线还原文件的内容，遇到有更新立刻还原
* 无痛搬家 --- 在备份的同时把最新的备份文件名写到 github 私库的 README.md 里，需要搬到新的服务器，只要 github 私库相同，即可马上拉取最新备份数据
* 默认内置本机探针 --- 能很方便的监控自身服务器信息
* 数据更安全 --- Argo 隧道使用TLS加密通信，可以将应用程序流量安全地传输到 Cloudflare 网络，提高了应用程序的安全性和可靠性。此外，Argo Tunnel也可以防止IP泄露和DDoS攻击等网络威胁

<img width="1298" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/233363248-e2caa687-b513-448c-a92f-c870db0e4236.png">


## 准备需要用的变量
* 通过 Cloudflare Json 生成网轻松获取 Argo 隧道信息: https://fscarmen.cloudflare.now.cc

<img width="1040" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/231084930-02e3c2de-c52b-420d-b39c-9f135d040b3b.png">

* 到 Cloudflare 官方，在相应的域名 `DNS` 记录里加上客户端上报数据(tcp)和 ssh（可选）的域名，打开橙色云启用 CDN

<img width="1666" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/231087110-85ddab87-076b-45c9-97d1-c8b051dcb5b0.png">

<img width="1627" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/231087714-e5a45eb9-bc47-4c38-8f5b-a4a9fb492d0d.png">

* 到 Cloudflare 官方，选择使用的域名，打开 `网络` 选项将 `gRPC` 开关打开

<img width="1590" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/233138703-faab8596-a64a-40bb-afe6-52711489fbcf.png">


* 获取 github 认证授权: https://github.com/settings/applications/new

面板域名加上 `https://` 开头，回调地址再加上 `/oauth2/callback` 结尾

<img width="916" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/231099071-b6676f2f-6c7b-4e2f-8411-c134143cab24.png">

<img width="1122" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/231086319-1b625dc6-713b-4a62-80b1-cc5b2b7ef3ca.png">

* 获取 github 的 PAT (Personal Access Token): https://github.com/settings/tokens/new

<img width="1226" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/233346036-60819f98-c89a-4cef-b134-0d47c5cc333d.png">

<img width="1148" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/233346508-273c422e-05c3-4c91-9fae-438202364787.png">

* 创建 github 用于备份的私库: https://github.com/new

<img width="814" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/233345537-c5b9dc27-35c4-407b-8809-b0ef68d9ad55.png">


## PaaS 部署实例
镜像 `fscarmen/argo-nezha:latest` ， 支持 amd64 和 arm64 架构

用到的变量 
  | 变量名        | 是否必须  | 备注 |
  | ------------ | ------   | ---- |
  | GH_USER        | 是 | github 的用户名，用于面板管理授权 |
  | GH_CLIENTID    | 是 | 在 github 上申请 |
  | GH_CLIENTSECRET| 是 | 在 github 上申请 |
  | GH_REPO        | 否 | 在 github 上备份哪吒服务端数据库文件的库 |
  | GH_EMAIL       | 否 | github 的邮箱，用于备份的 git 推送到远程库 |
  | GH_PAT         | 否 | github 的 PAT |
  | ARGO_JSON      | 是 | 从 https://fscarmen.cloudflare.now.cc 获取的 Argo Json |
  | DATA_DOMAIN    | 是 | 客户端与服务端的通信 argo 域名 |
  | WEB_DOMAIN     | 是 | 面板 argo 域名 |
  | SSH_DOMAIN     | 否 | ssh 用的 argo 域名 |
  | SSH_PASSWORD   | 否 | ssh 的密码，只有在设置 SSH_JSON 后才生效，默认值 password |

1.Koyeb

* [![Deploy to Koyeb](https://www.koyeb.com/static/images/deploy/button.svg)](https://app.koyeb.com/deploy?type=docker&name=nezha&ports=80;http;/&env[GH_USER]=&env[GH_CLIENTID]=&env[GH_CLIENTSECRET]=&env[GH_REPO]=&env[GH_EMAIL]=&env[GH_PAT]=&env[ARGO_JSON]=&env[DATA_DOMAIN]=&env[WEB_DOMAIN]=&env[SSH_DOMAIN]=&env[SSH_PASSWORD]=&image=docker.io/fscarmen/argo-nezha)

<img width="927" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/231088411-fbac3e6e-a8a6-4661-bcf8-7c777aa8ffeb.png">
<img width="750" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/231088973-7134aefd-4c80-4559-8e40-17c3be11d27d.png">
<img width="754" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/233336491-6bb801af-257d-467d-aaf0-6dcb68a531ac.png">
<img width="1187" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/231092893-c8f017a2-ee0e-4e28-bee3-7343158f0fa7.png">
<img width="500" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/231094144-df6715bc-c611-47ce-a529-03c43f38102e.png">


## VPS 部署实例
* 注意: ARGO_JSON= 后面需要有单引号，不能去掉
* 如果 VPS 是 IPv6 only 的，请先安装 WARP IPv4 或者双栈: https://github.com/fscarmen/warp
* 备份目录为当前路径的 dashboard 文件夹

### docker 部署

```
docker run -dit \
           --name nezha_dashboard \
           --restart always \
           -v ./dashboard:/dashboard \
           -e GH_USER=<填 github 用户名> \
           -e GH_EMAIL=<填 github 邮箱> \
           -e GH_PAT=<填获取的> \
           -e GH_REPO=<填自定义的> \
           -e GH_CLIENTID=<填获取的>  \
           -e GH_CLIENTSECRET=<填获取的> \
           -e ARGO_JSON='<填获取的>' \
           -e WEB_DOMAIN=<填自定义的> \
           -e DATA_DOMAIN=<填自定义的> \
           -e SSH_DOMAIN=<填自定义的> \
           -e SSH_PASSWORD=<填自定义的> \
           fscarmen/argo-nezha
```

### docker-compose 部署
```
version: '3.8'
services:
    argo-nezha:
        image: fscarmen/argo-nezha
        container_name: nezha_dashboard
        restart: always
        volumes:
            - ./dashboard:/dashboard
        environment:
            - GH_USER=<填 github 用户名>
            - GH_EMAIL=<<填 github 邮箱>
            - GH_PAT=<填获取的>
            - GH_REPO=<填自定义的>
            - GH_CLIENTID=<填获取的>
            - GH_CLIENTSECRET=<填获取的>
            - ARGO_JSON='<填获取的>'
            - WEB_DOMAIN=<填自定义的>
            - DATA_DOMAIN=<填自定义的>
            - SSH_DOMAIN=<填自定义的>
            - SSH_PASSWORD=<填自定义的>
```


## 客户端接入
通过gRPC传输，无需额外配置。使用面板给到的安装方式，举例
```
curl -L https://raw.githubusercontent.com/naiba/nezha/master/script/install.sh -o nezha.sh &&\
chmod +x nezha.sh &&\
sudo ./nezha.sh install_agent data.seales.nom.za 443 eAxO9IF519fKFODlW0 --tls
```


## SSH 接入
* 以 macOS + WindTerm 为例，其他根据使用的 SSH 工具，结合官方官方说明文档: https://developers.cloudflare.com/cloudflare-one/connections/connect-apps/use_cases/ssh/#2-connect-as-a-user
* 官方 cloudflared 下载: https://github.com/cloudflare/cloudflared/releases
* 以下输入命令举例
```
<file path>/cloudflared access ssh --hostname ssh.seales.nom.za
```

<img width="834" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/233349393-cec79e11-346e-4a57-8357-8d153d75ee40.png">
<img width="830" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/233350601-73de67f9-19ca-451f-b395-8721abbb3342.png">
<img width="955" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/233350802-754624e0-8456-4353-8577-1f5385fb8723.png">


## 自动还完备份
* 把需要还完的文件名改到 github 备份库里的 `README.md`，定时服务会每分钟检测更新，并把上次同步的文件名记录在本地 `/dbfile` 处以与在线的文件内容作比对

下图为以还原文件名为 `dashboard-2023-04-23-13:08:37.tar.gz` 作示例

![image](https://user-images.githubusercontent.com/92626977/233822466-c24e94f6-ba8a-47c9-b77d-aa62a56cc929.png)


## 手动还完备份
* ssh 进入容器后运行，github 备份库里的 tar.gz 文件名，格式: dashboard-2023-04-22-21:42:10.tar.gz
```
/dashboard/restore.sh <文件名>
```
<img width="1209" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/92626977/233792709-fb37b79c-c755-4db1-96ec-1039309ff932.png">


## 鸣谢下列作者的文章和项目:
* 热心的朝阳群众 Robin，讨论哪吒服务端与客户端的关系，从而诞生了此项目
* 哪吒官网: https://nezha.wiki/ , TG 群: https://t.me/nezhamonitoring
* 共穷国际老中医: http://solitud.es/
* Akkia's Blog: https://blog.akkia.moe/
* HiFeng's Blog: https://www.hicairo.com/
* 用 Cloudflare Tunnel 进行内网穿透: https://blog.outv.im/2021/cloudflared-tunnel/

## 免责声明:
* 本程序仅供学习了解, 非盈利目的，请于下载后 24 小时内删除, 不得用作任何商业用途, 文字、数据及图片均有所属版权, 如转载须注明来源。
* 使用本程序必循遵守部署免责声明。使用本程序必循遵守部署服务器所在地、所在国家和用户所在国家的法律法规, 程序作者不对使用者任何不当行为负责。